眾聞葉劉聲稱「我做特首有利和諧」

眾聞

葉劉聲稱「我做特首有利和諧」

撰文: 楊健興 | 發佈日期: 02.02.17 | 最後更新: | 2017-02-02 23:40:43

新民黨立法會議員葉劉淑儀在2012年特首選舉未能「入閘」， 今年挾去年9月立法會選舉「票后」之名捲土重來，特首民調一直落後於其他參選人；就有傳聞指她被建制封殺，她較早前哭訴要求公平公正選舉，近日再呼籲選舉委員會委員不要捆綁提名，似提早「告急」，但她今日接受《眾新聞》訪問時仍抱有信心，「不要以為我一定不夠票」。她透露有泛民選委詢問她是否需要「借票、借多少」，她相信自己有機會入閘。葉劉引述黃毓民形容她是「開明建制派」，她說自己是在立法會內少數與泛民「有偈傾」 的建制派，如果擔任特首，「一定」有利社會和諧。

葉劉宣佈參選後馬不停蹄，近日會見不同界別團體，她說不同選委有不同意見，「香港廠商會陳永棋力挺林鄭，但其他代表有不同看法，其他界別也有類似情況，有人喜歡John，有人喜歡我，有人傾向林鄭，不應該搞大佬文化，大佬說了，全部要提名某人，這並不公道。」

她說高票當選不一定代表有公信力，「以前也有人高票當選，表現也不理想...只有1,194人可投，就算取得700、800票，(代表性)也很少，參選人要經過真正競爭、憑實力、政綱、 辯論取勝。」

她多次表示不想、也不會猜測中聯辦有否幫林鄭拉票，是否有人「假傳聖旨」、放風中央屬意林鄭，但承認相比2012年選舉，今年傳聞特別多，「假如中聯辦真正有幫林鄭打電話，可能是因為她出選太倉卒，她無人無物，政綱也沒有，可能因此要幫多一點。」

跑馬仔消息滿天飛，有傳聞中央內部對特首人選有不同看法，葉劉說她也不敢猜測，「睇你是看《大公報》或《成報》，我兩份都看，好好笑；《成報》日日鬧(林鄭)，過年冇鬧，可能(作者)返鄉下過年！」她估計中央感到焦慮，今屆選委泛民取得327席，中央可掌握的票數減少，「吹雞也只是在提名有用，到投票時冇人知點投」。她笑說，「難道叫人影張相？都有可能。」

她說，由1,200人組成的選委制度要檢討，假如下屆政府管治不濟，泛民下屆可取得500席，在不少界別，「遲早後生仔會取得議席。」葉劉表示，建制內也有商界較同情泛民，他們非鐵板一塊，香港總商會成員較開放、獨立，也有外資公司，例如太古、怡和，在選委會有席位，如下屆特首沒有公信力、施政沒突破、新思維，將來有可能選出與泛民理念相同的特首，「1 ,200人選委會制度守不住」。

葉劉說，她快將公布加強版政綱，回應界別訴求，提出具體政策，她有信心以政綱反捆綁，相信非所有選委都「政治先行」，他們希望透過選票，為自己界別謀福祉，「泛民也非鐵板一塊， 年青的較激進，年長的看法不同。

「我希望能取得部分泛民票。有泛民問我是否要借票，要借，借多少，我不知道，要到提名期後期才清楚。」

她說她取得的立法會選票說明她有很多支持者，但也承認有不少反對者，「我沒法抹去自己過去，我不擔心，每個人都沒法抹去走過的路和軌跡，我明白有人不喜歡我，有些是因為23條，有因為我反佔中，很多問題我很清晰，因為我不迴避議題...我有很多忠誠fans。民主選舉，Donald Trump也只贏少少，Obama好叻、好口才，也只贏少少，要真正上任後施政，有表現，爭取更多支持；如果一個和稀泥上位後 ，什麼也不做，對香港是悲劇。」

她說最認同黃毓民形容她為「開明建制派」，「我是立法會建制中較能與泛民傾偈，我主持的會較有秩序，特別近來他們對我加同情分、更友善，我與他們較少對立。」她說政府不應在立法會及其他委員會全面封殺泛民，不願意溝通。假如她當上特首，必然有利社會祥和，「一定，我相信一定。」

葉劉批林鄭向行乞婦派錢「屎橋」 評鬍鬚受歡迎為公關現象

葉劉稱政綱有底線 拒承諾不推23條

而家全香港最想有公民提名既人就係佢

葉劉：佔中係受外國勢力影響！